理大內FA發聲明 佢地對手足不離不棄 要撐啊！

轉發自理大綜合資訊頻道

// 救急扶危義務急救員被困理工大學的聲明:

我們是一群義務急救員，現在仍有逾二十位義務急救員於理工大學內進行人道救援工作。我們對於香港特區政府及警方漠視香港人的合法權益表示憤怒及失望。

我們基於人道立場服務市民，希望為受傷人士提供適切的醫治，我們並沒有作出任何擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為或破壞社會安寧。遺憾的是我們已沒有足夠的資源去處理不斷出現的嚴重傷勢。目前更嚴峻的問題是，特區政府及警方更以涉嫌暴動的罪名威脅及圍困我們於理工大學。我們懇請各界提供盡力的協助，並重申進行人道救援的義務醫療工作不應構成控告暴動罪行的原因並拘捕。

一羣被困於理工大學的義務急救員。

Statement from the voluntary first aiders providing humanitarian relief

There are still over 20 voluntary first aiders inside Polytechnic University's campus providing humanitarian relief. We were there only to offer medical rescue. Did not conduct ourselves in a disorderly, intimidating, insulting or provocative manner or commit a breach of peace.

We are angered and disappointed by the government and police force's neglect towards the legal rights of people in HK. We are serving the public for humanitarian reasons but we do not have sufficient resources to attend to the increasing number of serious injuries.

Even worse, the government and the police are threatening to charge us for taking part in a riot and are trapping us inside the campus.

We appeal to everyone on the outside to assist us if possible, and we emphasize that providing humanitarian relief in the form of providing voluntary medical services is not the same as participating in a riot and thereby should not be charged for it.

A group of voluntary first aiders now trapped inside Polytechnic University//

求下大家唔好放棄一直以嚟都幫助香港人嘅一班first aider

推